睇睇參議會條人權法先

要求美國國務卿每年向國會提交報告，去審視香港是否仍然有足夠的自治權去享受美國給予的特殊待遇（包括關稅）（已改列入《2019年美國國防授權法案》並已通過）；[35]
如果香港日後就23條「國家安全相關」的法例立法，美國總統及國務卿會審視相關法例，是否牴觸《中英聯合聲明》和香港市民及外國居民的人權會否受到限制；
如果有香港市民因為參加抗爭而被政府拘捕，美方不會以此為由拒絶批出學生或工作簽證，美國方面會指令領事館，維持一份活躍名單，紀錄一些被中港政府扣留、拘捕和針對的人，而美國官員會與想法相似的國家合作，呼籲他們採取類似的行動，對待被捕人士；
方案提及香港的政改進程，希望確保香港選民可以有權利透過普選選出行政長官和所有立法會議員。草案內容明確指出，會支持香港建立一個「真正民主選項」，即是香港選民可以「自由和公平地提名及投票」，並在2020年能夠公開直接選出全體立法會議員及行政長官；
美國商務部會在180日向國會委員會提交報告，評估香港是否足夠地執行美國針對敏感軍商兩用出口管制法例，以及美國或聯合國對朝鮮或伊朗所實施的制裁。在可能的情況下，美國相關部門會檢視有沒有相關產品，經香港轉口，以及用作大規模監控及「社會信用」系統。草案特別提到，中國可能利用香港作為獨立關口，可能會以大灣區之名，利用香港成為中國輸入敏感技術的管道；
要求美國總統向國會相關委員會提交一份制裁人員名單，這些人被指打壓香港基本自由，有可能被凍結在美國的資產或拒絶入境。這份名單列明的是針對那些有份參與，把個別人士引渡到中國大陸被監控、擄走、扣留、虐待或被迫認罪的人。

支共夠亂就立23條
仲有人權法要求香港雙普選

要求美國國務卿每年向國會提交報告，去審視香港是否仍然有足夠的自治權去享受美國給予的特殊待遇（包括關稅）（已改列入《2019年美國國防授權法案》並已通過）；[35]

如果香港日後就23條「國家安全相關」的法例立法，美國總統及國務卿會審視相關法例，是否牴觸《中英聯合聲明》和香港市民及外國居民的人權會否受到限制；

如果有香港市民因為參加抗爭而被政府拘捕，美方不會以此為由拒絶批出學生或工作簽證，美國方面會指令領事館，維持一份活躍名單，紀錄一些被中港政府扣留、拘捕和針對的人，而美國官員會與想法相似的國家合作，呼籲他們採取類似的行動，對待被捕人士；

方案提及香港的政改進程，希望確保香港選民可以有權利透過普選選出行政長官和所有立法會議員。草案內容明確指出，會支持香港建立一個「真正民主選項」，即是香港選民可以「自由和公平地提名及投票」，並在2020年能夠公開直接選出全體立法會議員及行政長官；

美國商務部會在180日向國會委員會提交報告，評估香港是否足夠地執行美國針對敏感軍商兩用出口管制法例，以及美國或聯合國對朝鮮或伊朗所實施的制裁。在可能的情況下，美國相關部門會檢視有沒有相關產品，經香港轉口，以及用作大規模監控及「社會信用」系統。草案特別提到，中國可能利用香港作為獨立關口，可能會以大灣區之名，利用香港成為中國輸入敏感技術的管道；

要求美國總統向國會相關委員會提交一份制裁人員名單，這些人被指打壓香港基本自由，有可能被凍結在美國的資產或拒絶入境。這份名單列明的是針對那些有份參與，把個別人士引渡到中國大陸被監控、擄走、扣留、虐待或被迫認罪的人。

要求美國總統向國會相關委員會提交一份制裁人員名單，這些人被指打壓香港基本自由，有可能被凍結在美國的資產或拒絶入境。這份名單列明的是針對那些有份參與，把個別人士引渡到中國大陸被監控、擄走、扣留、虐待或被迫認罪的人。

呢個係強制總統要罰人